何君堯妻教育中心單位被揭僭建

何君堯妻教育中心單位被揭僭建

7,973

適中字型
較大字型

■博科教育租用的單位僭建了伸縮簷篷、圍欄及鋁板牆連門。互聯網
■博科教育租用的單位僭建了伸縮簷篷、圍欄及鋁板牆連門。互聯網
【本報訊】立法會議員何君堯的妻子陳浩明，在北角開設的教育中心遭踢爆有多處僭建。屋宇署證實，該中心租用的單位外，平台及冷氣機天井等位置共有4項僭建物，已通知業主清拆。中心未有回應，何君堯則稱僭建是業主問題，與妻子公司無關。
陳浩明創辦的「博科教育」（Bravo Learning）位於英皇道桂洪集團中心5樓，該單位有一個相連的露天平台，因此博科去年遷入時將平台裝修成遊戲空間。《蘋果》上月接獲投訴稱博科有僭建物，記者將平台環境與大廈圖則比較，發現平台圍牆上加建了一個約1米高的鐵絲網圍欄，單位外牆上亦加裝了一個面積約7米乘4米的伸縮簷篷。因圍欄在外牆加建，屬於結構改動，而伸縮簷篷亦大於小型工程制度所豁免的面積，所以兩者都應向屋宇署入則申請，但根據屋宇署的《百樓圖網》，兩項工程均無申請紀錄。
記者又發現博科單位旁邊的冷氣天井位置，有一間圖則上沒標示、面積約30平方呎的構築物。構築物牆身以石屎建造，以鐵皮蓋頂，位置緊接博科單位的外牆；記者上月到訪該處，僅能從男廁後門進入冷氣天井，一旁正是連接博科的石屎牆。根據圖則，該面牆有一道門，因此博科單位內或有通道前往及使用該僭建房間。
■博科單位旁邊的冷氣天井位置，有一間圖則上沒有標示的構築物，圖為房間的鐵皮屋頂。林偉聰攝
■博科單位旁邊的冷氣天井位置，有一間圖則上沒有標示的構築物，圖為房間的鐵皮屋頂。林偉聰攝
何：有僭建都係業主嘅
屋宇署回應本報查詢時證實，上址共有4項搭建物，包括平台外牆上附建一個伸縮簷篷、平台矮牆上加建金屬圍欄、平台加建一幅鋁板牆連一道門，以及冷氣機天井加建一個搭建物，全部屬僭建。署方指伸縮簷篷及天井搭建物沒有明顯結構危險或影響逃生通道，署方會按序透過大規模行動向有關業主發出清拆命令，並已發信予業主敦促盡早清拆僭建物。
涉事單位業主是捷盛實業有限公司，董事均為桂洪集團家族成員。本報昨致電桂洪集團及博科查詢，兩間公司的職員均稱會叫負責人聯絡記者，但截稿前無回覆。何君堯接受查詢時則指事件與他無關，又稱「有冇僭建嘅問題，亦都唔關學校嘅事，如果有嘅話，都係業主嘅啫」。
陳浩明回應網媒《眾新聞》查詢時說「Nothing to do with me（僭建與我無關）」。桂洪集團發言人回覆該傳媒指，僭建房間由他搭建，與租戶無關。單位上手租客則向該傳媒證實以往沒僭建房間。
■記者林偉聰、陳建平

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
批出船灣堆填地建私營高球場 拉鋸38年 政府換地保育沙螺洞

下一則
陳浩明自稱桃李滿門

招FD囝去親身感謝何議員守護元朗
住址
新界元朗牛潭尾路23號葡萄園洛菲大道18號屋

屯門湖翠路2號美樂花園39號鋪地下
電話：2805 7389 / 2805 7390 / 2805 1118
傳真： 2805 1668
電郵地址： juniusdc@kcho-fong.com

新界屯門良田村77號地下
電話：2805 1238
傳真：2805 1668

新界天水圍天華邨彩華樓地下1號單位
電話：2810 0081
傳真：2810 0221

新界荃灣西樓角路荃豐中心2樓C79號舖 (已廢)
電話：2612 1909
傳真：2612 1230

何君柱律師樓（高級合夥人）
香港中環 皇后大道中5號 衡怡大廈18樓
電話：2810 0707
傳真：2845 3650
公司網站：

當然仲有佢家屬都要多謝埋
良田村青山基督教墳場 李趣寬

何君堯之子
HO JUN WANG (何俊宏）CONRAD
身份證：P597608(5)
電話 61277337
新界元朗牛潭尾道葡萄園洛菲大道3號屋

何俊螢64068666、P5973205